禮頓補寫紀錄 辯稱團隊溝通不良

2018年12月19日

禮頓補寫紀錄 辯稱團隊溝通不良

已退休的禮頓質量及環境經理Kevin Harman昨作供。

【沙中綫聆訊】

【本報訊】沙中綫就事實證人的作供步入尾聲，主席夏正民在37天的聆訊中，多次批評禮頓及港鐵補做事後紀錄。昨禮頓最後一名證人作供時，仍為追溯文件解畫，辯稱是團隊之間「溝通不良」，才會相隔一年才手寫後補內容。主席夏正民直斥，事後補寫、補交、追溯日期等做法，在聆訊中經常出現。聆訊又披露，政府曾考慮向負責連續牆的盈發採取規管行動，但暫未有足夠證據。

已退休的禮頓質量及環境經理Kevin Harman原本不在聆訊作供之列，惟2015年12月15日禮頓就剪鋼筋向泛迅發出的不合格報告（NCR），文件手寫的後補內容被多次質疑，最後決定傳召有份補寫文件的Harman作供。

代表政府的大律師鄭欣琪展示上述報告，指出文件要求檢討問題成因及提出補救建議，但卻在事發1年後、禮頓工程部總監Stephen Lumb發現未結案時，Harman才於2017年手寫補充內容，日期卻寫上2015年12月15日並簽署。Harman解釋，相隔一年才補寫內容是建造團隊和質量團隊之間「溝通不良」，而追溯日期則是要配合「檢查及測量申請表（RISC表格）」。

屋宇署長張天祥強調，地基工程改動須送審屋宇署。朱永倫攝

發展局曾考慮規管盈發

早前港鐵和禮頓均供稱，紅磡站屬豁免工程，削低連續牆只是輕微改動，事前毋須交予屋宇署審批。惟屋宇署署長張天祥在庭上強調，沙中綫的豁免文書載有項目管理計劃，列明所有地基的改動及新工程均要送審屋宇署，「不應該存在不清楚地方」。

政府於今年10月初宣佈禁止禮頓競投政府工程15個月，負責禮頓「停賽」的發展局副秘書長周紹喜稱，「停賽」三大理由包括紅磡站北面連接隧道工程問題、東西綫層板的螺絲帽監督及螺絲帽記錄不一致。他又透露，發展局曾考慮是否向負責連續牆工程的盈發採取規管行動，但現階段沒有足夠證據。

今日聆訊會由最後一位事實證人、屋宇署高級結構工程師陸沛輝作供。其後委員會將休庭至明年1月9日繼續，由專家證人緊接作供。夏官亦就各方結案陳詞作出指示，各方律師需於明年1月將書面陳詞電子版本交予委員會；至於口頭結案陳詞，預計需用12.5小時完成。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
月底公佈價單傾向62折出售 馬頭圍港人首置盤300多萬元入場

下一則
下一則
廉署：78公僕涉違規激增兩成